%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}

\newcommand{\minX}[0]{-1} 
\newcommand{\maxX}[0]{4}
\newcommand{\minY}[0]{-2}
\newcommand{\maxY}[0]{4}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}
[
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xtick={0.6, 1.97, 3},
    ytick={1.035},
    xticklabels={$a$, 2, $b$},
    yticklabels={$1$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.2,
    xmax=\maxX + 0.2,
    axis line style={thick},
    height=10cm,   
    width=14cm, 
]


\addplot [very thick, smooth, draw=blue, domain=-1.2:4.2] {-0.1858*x^5 + 1.3792*x^4 - 2.6292*x^3 - 0.4792*x^2 + 3.415*x + 1.01
};


\addplot [very thick, smooth, draw=red, domain=-1.2:4.2] {-0.0542*x^5 + 0.5583*x^4 - 1.7125*x^3 + 1.1417*x^2 + 1.4667*x + 0.005};


\addplot [very thick, smooth, draw=darkgreen, domain=-1.2:4.2] {-0.1508*x^6 + 1.5148*x^5 - 4.9069*x^4 + 4.2811*x^3 + 4.4577*x^2 - 5.596*x - 0.2};


\node[blue] at (0.5, 2.5) {$f$};
\node[darkgreen] at (0.5, -1.4) {$g$};
\node[red] at (0.5, 1.1) {$h$};

\end{axis}
\end{tikzpicture}

\end{document} 